【氣象】（2020年9月中旬）一股微弱東北季風將為華南沿岸帶來雷雨；旬末高空反氣旋支配下，驟雨減少

氣象討論：2020年9月中旬
此帖文討論期：2020年9月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

留名

Lm

季尾

留名想晴天

今日黃昏個天好靚

終於又拉尼娜了10 11月都重可能有風打

位於華南沿岸的低壓槽會在今日逐漸減弱。受一股微弱的東北季候風影響，週末至下週初廣東沿岸間中有雨及雷暴。隨著高空反氣旋稍為增強，華南下週中期驟雨減少，天色好轉。

又係我上水既時候

lm

LM

咁早有東北風?

算遲啦 正常第一股係係八月尾九月頭到

CMA:放棄治療

Btw,大家期待咗好耐嘅冷空氣終於到喇

幾時秋天

錯唔晒嘅今次降雨完全隨機性，個個地方畫一點叫你自己注意下

幾時先涼番啲

無風追真係好悶

【天象武器】中国「人工降雨」失誤釀禍 福建省寧德市暴雨淹水

有可能嗎

連暴雨都冇

EC GFS 下星期末 南海有低壓區？

係咪即係變涼？

有雲就得，係將催化劑射上雲到，令原本未夠多未夠重既水點都可以變成雨落晒落黎

所以post入面講救美國山火就無可能，因為果到乾燥到半片雲都無

咁快冷空氣南下
係咪風季已完

中高緯度TCFA

同場加映笑話兩側

未到廣東

唔99W一個江淮氣旋，99L……雜波嚟？

gfs最新預報週中都有個
菲東 有機會坐巴士

呢波季候風都算係幾強，9月中黎講，今朝冷空氣到左之後真係比想像中涼左勁多

終於有25度

大交合今日炒高溫

Any pic?

天文台預測錯就無懲罰機制
難為做工程的人日日望到天文台預測落雨
業主唔俾開工
手停口停都無所謂
但最後連續幾日都好好天

但都係涼，起碼唔似29、30度咁熱

九天天氣預報

天氣概況:

一股微弱的東北季候風正影響廣東。此外，一道低壓槽會在未來數天為沿岸地區帶來間中有雨的天氣。預料下週中期中國東南部天色會短暫好轉，但一個廣闊低壓區會在下週後期為廣東沿岸及南海北部帶來不穩定天氣。

自爆緊，啲雷勁響

對面海望九龍東 好似爆炸咁 d 雲包圍哂

人在黃大仙 狗屎噉落

你形容得咁樣
好想睇相

不了

季候風加落雨，冷上加冷🤮

我睇雷達圖東九果邊無啦啦出現雨雲既
明明陸地多得一邊海

自爆

人在柴灣，好撚響

奇景

本港地區下午及今晚天氣預測
有幾陣驟雨及雷暴，初時部分地區雨勢頗大。下午部分時間有陽光，今晚大致多雲。吹微風。

躝啦 無人想知你係柴灣

人在炮台山，都有波及(港島嘅東區)

黃雨都冇

100米外都望唔撚到

咁細範圍點都唔會出啦

尋日屌完無野追
今日就黎料

自爆住邊系列

太子大到呢
搭緊巴士

自爆雨區幫交合補飛

好似吸血魔獸係台場整嗰個結界

次次都係九東爆雷

有冇amber

估有 市區性

好大聲 好遠都聽到

gif先好睇

返機場成日見

仲唔黃雨， 濕 9天文台， 駛你預測呀

暴雨警告訊號只適用港島區

聽日學潛水係咪可以cancel

係

黃雨了

因為雷雨區正影響港島區才發出黃色暴雨警告訊號

仲行雷

下午1時至2時，各區錄得的雨量如下﹕
地 區雨 量 (毫 米)*
黃 大 仙58 - 91
觀 塘1 - 85
沙 田0 - 76
九 龍 城24 - 62
西 貢0 - 42
深 水 埗0 - 40
油 尖 旺9 - 20
灣 仔4 - 11
中 西 區0 - 10
荃 灣0 - 7
東 區0 - 5
葵 青0 - 4
元 朗0
北 區0
南 區0
大 埔0
屯 門0
離 島 區0

唔小區出曬太陽
都幾廣泛地區

專登等交合更新即cap 炒撚晒車 佢都戇撚鳩

西北陽光普照

公道講，今次真係等佢夠廣泛先出由九龍擴散到港島＋荃葵青，範圍大左但整體雨區係弱左

範圍大咗咪出
不過都落得7788

迷你倉廣告.gif : 黃雨落得7788

下午1時15分至2時15分，各區錄得的雨量如下﹕
地 區雨 量 (毫 米)*
黃 大 仙44 - 96
沙 田0 - 88
九 龍 城41 - 75
觀 塘2 - 71
深 水 埗1 - 56
西 貢0 - 33
油 尖 旺18 - 24
灣 仔8 - 16
東 區0 - 16
荃 灣0 - 16
中 西 區0 - 13
葵 青0 - 8
南 區0 - 1
元 朗0
北 區0
大 埔0
屯 門0
離 島 區0

就係睇撚完呢一段嘢
而家仲擺低架車困喺馬騮山上邊成粒鐘
大雨到走唔到

我睇個天仲準過交合

半個鐘即改比你啊巴打

又出太陽

即時天氣報告

6區>30mm 合理啦呢個黃雨

一陣出太陽又改過

依家d 黃雨好似唔駛預測咁， 達左標就出， 我個身都濕曬啦

早1-2年真係會密密出黃雨預測 依排無晒影咁
而且個標準好不一

下午1時45分至2時45分，各區錄得的雨量如下﹕
地 區雨 量 (毫 米)*
沙 田0 - 49
九 龍 城31 - 46
深 水 埗1 - 43
黃 大 仙16 - 41
葵 青1 - 39
荃 灣0 - 33
東 區0 - 27
油 尖 旺15 - 26
觀 塘2 - 17
西 貢0 - 15
灣 仔7 - 14
中 西 區0 - 13
大 埔0 - 7
元 朗0 - 4
北 區0 - 1
南 區0 - 1
屯 門0
離 島 區0

下午2時至3時，各區錄得的雨量如下﹕
地 區雨 量 (毫 米)*
葵 青2 - 43
荃 灣0 - 37

果d通常係境外移入，今次係獅子山頭頂自爆

今日啲熱對流都幾勁

睇天 睇雷達 大氣穩定度嗰啲囉
依家技術
自爆雨區嗰啲做到早15分鐘特提
應該都算係咁
雨區呢家野 走歪少少就有雨變無雨

不過一點幾掃到雨區持續增強
兩點先黃太遲

今日呢隻唔係熱對流，有季候風影響冇33.0度又點會爆熱對流

前半啱，後半錯

有無熱對流同近地面空氣實際溫度關係唔大

但今日真係唔係純熱對流，算係原本西南風同啱啱黎到既東北(東)風形成既輻合，交合想話係低壓槽(靜止鋒)，但我覺得連切變線都未係

又到秋天冬天，快啲完啦🤮幾時先夏天🤬

夏天都仲未完就喺度呱呱叫
你條PK真係好L麻煩，今年破哂紀錄都仲覺得唔夠皮要下一個夏天快D嚟
咁鍾意熱就搵個焗爐收埋自己入去一定夠哂暖啦
十一二點冇33度又嘈、落雨降下溫又嘈、冇熱夜酷熱又要嘈，
係咪要每日30-40度你先肯收聲啊
咁唔鍾意凍咪移民去D一年四季都熱死人嘅地方囉
呢度就點都會轉涼嘅，唔gur咪躝囉

叫佢躝去金星

一股微弱的東北季候風正影響廣東。此外，一道低壓槽會在未來數天為沿岸地區帶來間中有雨的天氣。預料下週中期中國東南部天色會短暫好轉，但一個廣闊低壓區會在下週後期為廣東沿岸及南海北部帶來不穩定天氣。

好興奮 睇到我濕晒

有無人上到台壇

首先 我唔覺落雨有咩咁好興奮
再者 留名大交合又炒車炒到阿媽都唔認得

廣闊=子彈颱

咁早講定應該好有信心

終於有師弟黎玩

倒水

又有啦咩?

死左好耐

無知一問, 今日中午突然落得咁大雨, 其實之前有冇預測果d 睇到？？
新手想學下識下

IP都唔洗check

今個禮拜咪又係一早講定
給果咪又係炒炒地
大交合愈早講愈炒得勁

12W 係咪增強唔到？

閃到disco咁

係咁閃

閃到呢

九龍灣冇閃電

形容得好正

係咪爆炸

而家啲雷響咁耐嘅 一次響成10秒

Amber

驟雨減少

我係閃得好光但係冇聲

我係有聲但一次閃光都冇

又黃雨

射晒落海

天能台 有能力將天氣逆轉

大交合燈自己個燈 狂loop

形容得好正+1

本 港 地 區 ( 九 月 十 二 日 ， 星 期 六 ) 天 氣 預 測

大 致 多 雲 ， 間 中 有 驟 雨 及 幾 陣 雷 暴 。 日 間 短 暫 時 間
有 陽 光 。 氣 溫 介 乎 26 至 30 度 。 吹 微 風 。

展 望 ： 隨 後 一 兩 日 間 中 有 雨 及 幾 陣 雷 暴 。 下 週 中 期
天 色 好 轉 。

九 天 天 氣 預 報

天 氣 概 況 ：
受 一 股 微 弱 的 東 北 季 候 風 影 響 ， 未 來 兩 三 日 廣 東 沿
岸 間 中 有 雨 及 雷 暴 。

其實咁既預報唔算炒啦

出完黃雨 啲雨區又即刻散

成績表應該係

大致多雲，間中有驟雨及幾陣雷暴。早上部分時間有陽光。下午及晚上雨勢有時頗大。

一出微雨陽光預測必定暴雨

on 99黃雨取消

其實4點個陣可唔可以keep住個黃雨？
反正一直都雨區經過/自爆...都預計到有機會大雨，唔需要取消又再發出

香港幾個鐘都冇雨

我個人覺得可以，4點取消第一次黃果陣啱啱蛇口有雨區落緊黎影響大西北

之後黃昏就成條壓落黎，可以話其實一直都處於隨時爆大雨既環境

雷州半島

靜觀其變

又係近岸爆發

無咩料到

tenet

今日冷空氣進一步南壓出面凍撚到仆街

直接去食檬粉

天氣概況:

一股偏東氣流會在明日影響廣東沿岸。而高空擾動會在本週中期為南海北部帶來不穩定天氣。預料一個廣闊低壓區會在本週後期於南海中至北部逐漸發展。受其影響，接近週末華南沿岸有驟雨及狂風雷暴。

接近周末
即係星期四五?

凍到要開冷氣

你cls左？今日既天氣都開冷氣咁究竟要開幾多度

相信夏天已經過到七七八八,而且算早

呢兩個星期熱都唔再係着火果種,由熱足全日變成大半日照時間熱

冷冬加油

下星期仲要得24度，平心而論，9月下旬就咁撚樣真係早撚到仆街

La Niña

Vietnam

72小時先再睇

下週早晚轉涼少少

仆街屌佢老母11月中既氣溫變撚左9月下旬就出現

海高斯教瞓你千其唔好睇少廣闊低壓區

九月二十二日(星期二)
東風4至5級。 短暫時間有陽光。
氣溫：24至28度。 相對濕度：百分之65至85。

998

海高斯唔係東風波

又半夜爆
留名日頭曬到傻

想問下大交合個閃電位置係咪死咗

點解係都要半夜先黎落覺都訓唔到

睇個款似呢個

最憎乾燥天氣

日日都臨瞓著先落雨

雷達都壞埋

得港島落
葡萄

係所有野都壞
個陣成半個幾鐘都更新唔到

唯有暫時睇住smg 個雷達先啦

交合好野
次次夜晚有咩雨呀風呀都出事
雷達斷左45分鐘

EC 支持TS紅霞 越南

會唔會黃雨

天己黑

大交台快D upgrade D電腦喇,D雷達成日壞,預測又唔準

昂坪都未整

風速計壞左有無2年

裁己制

有嘢想問下各位天氣巴。連續個幾星期落雨，天文台好似話見個咩華南雨帶事，但係點解可以keep住好幾日落而唔係一日落晒？

九天天氣預報
天氣概況:

高空擾動會在明日為廣東沿岸帶來不穩定天氣，隨著高空擾動遠離，本週中期該區驟雨減少。預料現時位於菲律賓以東的廣闊低壓區會在本週中期進入南海並逐漸發展，隨後橫過南海中至北部，大致移向海南島一帶。此外，一股東北季候風將在本週後期影響華南。受低壓區及東北季候風影響，接近週末至下週初華南沿岸有驟雨及狂風雷暴。

90W行先 係咪會出TC警

副高

去撚到印度??

熱鬧嘅北大西洋

Sally飛機實測反映既結構變化比較有趣：

低層中心本身喺深對流邊緣（切離型態），但幾個鐘前開始發展非常強同大範圍既深對流，同呢團深對流相關既中層中心直接扯返低層中心入深對流入面。
（圖片來源：Twitter Philippe Papin）

由於呢個過程涉及好強既深對流，所以亦有比較多既中尺度系統出現。飛機實測穿過系統北側嗰陣錄得飛行層面風速88kt，對應海平面風速78kt，對應雷達上北側比較強既雨帶發展。

NHC亦直接將系統強度由55kt上調至80kt，預測90kt登陸，並指出強度預測可能進一步上修。

TROPICAL DEPRESSION 1006 HPA AT 13N 125E WNW 10 KT.

港島中哂雨區,大交合即改即日預測

好心天文台轉做即日報告算
早一預測都咁大出入
預測有咩用

去硯港.jpg

有陽光變做大驟雨

大陸颱壇死咗

好難跟90W

係咪就打風？

到時實測有24度先算啦
而家大交合d預測準繩度低到一個點

希望有3

多雨既九月

8得唔得

9月24日北風25-28度🤮🤮🤮🤮🤮🤮🤮🤮凍到仆

係好熱呀

落夠未呀！日落夜落

水炮車

似去越南

乳已黃

黃雨

依個黃雨出得好，預警作用

日日大包圍局部地區雷暴就得

黃雨就出太陽

北角仲係暴雨

燈文台成日炒

秋天落雨都咁凍🤮🤮

落撚完未呀屌你老母

轟呀

出去lunch成身濕曬
無停過雨咁滯

多雲，短暫時間有陽光，亦有幾陣驟雨，雨勢有時頗大及有幾陣狂風雷暴

點解突然會開大制不停倒水

睇雷達圖啲雨區打直一條咁係咩事

成條水炮由南至北射穿香港

好大條

次次都信咗天文台話有太陽我就洗衫
次次都落雨要開抽濕機
早知琴晚洗衫啦

又好似disco咁
好驚

買完飯濕晒

【大雨警報】與高空擾動相關的強雷雨區正影響珠江口一帶（2020/9/15）

大交合又話今日唔落雨
睇咗預測先特登約人今日出街

北風今年秋天咁進取

九天天氣預報
天氣概況:

高空反氣旋會在未來一兩日為廣東帶來普遍晴朗的天氣。

現時位於菲律賓中部的低壓區明日會進入南海，並在隨後一兩日逐漸發展，移向海南島至越南中部一帶。

此外，一股東北季候風將在本週後期影響華南。受低壓區及東北季候風影響，接近週末華南沿岸風勢較大，有大驟雨及狂風雷暴。預料驟雨會持續至下週初。

熱帯低気圧
令和02年09月15日16時05分 発表

JTWC TCFA
JMA GW
係咪叫紅霞?

今個九月凍到仆街好似仲凍撚過上年，上年月中又係有北風潮凍撚到仆哂街，但起碼有太陽日頭未至於好低溫

黃雨 1715取消

想問下今個星期六係味橫風橫雨走唔甩
想去釣魚

終於都TCFA ，等到頸都長埋

阿霞都係愛蔗蝦

取消大雨警報

會唔會有機會唔入800但要出波

支水炮又想掃回頭？

中午果場雨切變線由西向東移
而家好似掉返轉又落過

應該難d再掃返轉頭下面乜都冇

.

拍在電光火石之間

閃電拍攝技巧需知

在眾多自然景觀的拍攝技巧當中，拍攝閃電應該是最令人驚喜的一個。驚喜來自拍攝上的不確定性，你永遠想不到閃電在甚麼位置出現，也不能控制每次閃光的強弱，閃電的位置形狀都不會重複，所以每一張相片都是獨一無二。雖然拍攝閃電好像有很多變數，但只留意以下要點，便可準確捕捉閃電精彩一刻。
安全第一最重要
畢竟拍攝的是閃電，是有一定的危險性，所以還是不厭其煩地說在前面：個人安全最重要。一般來說，室內拍攝還是頗安全的，但室外拍攝時就要避免站在於天台又或是空曠之處，必要時更可透過定時快門線，又或者以全新的「Camera Connect」App，於手機上作遙控即時顯示拍攝(Live View Shooting)就會安全得多了。
捕捉閃電的拍攝設定
閃電一瞬即逝，想在看見閃電的一刻才按下快門是不可能的事。其實拍攝閃電並不需要和時間競賽，用慢快門拍攝並細心等候就可以。曝光設定方面，快門一般設定在 3-8 秒已足夠捕捉捕捉完整的閃電效果，如延長曝光時間，就可以同時拍下多組閃電，有點像多重曝光的效果。感光度則多選 ISO 100 或 200，除了可減少長時間曝光的雜訊問題外，也能減少背景過度曝光的問題。

光圈設定方面，則以現場測光來決定，原則上會設定低現場測光 1/3 至 2/3 級，但如果當晚的閃電光度夠高，光圈可以再收細一點（一般是 f/8-11 左右），反之閃電光度微弱的話，光圈大一點如 f/5.6 亦是可接受的水平。最重要的是鏡頭記得設為手動對焦及以無限遠作焦點，不然每次拍攝都會搜尋對焦點，大有機會出現迷焦和令相片變得模糊。

有冇今日全過下晝嘅雷達圖/gif

我想睇下條雨帶西向東再回頭,好罕見

真係去峴港

短期內香港廣泛地區可能受大雨影響，市民應提高警覺。

明明荃灣係咁閃
但大交合無顯示到有閃電位置係荃灣區？

雨帶又撚鳩交合

西沙浸到仆街

位 於 南 海 南 部 的 低 壓 區 正 逐 漸 增 強 ， 一 個 熱 帶 氣 旋 似 乎 在 形 成 中 。

HKO TD

有冇方法睇得返以前嘅雷達影像
就算係強國都係得兩個鐘內嘅雷達圖

由03年起有紀錄

JMA命名，預測會加強至65KT

台風第11号 (ノウル)
令和02年09月16日04時10分 発表

地中海氣旋
EC支持發展

新手試下用樓上巴打條link download啲圖再整成gif
由1200到2130

大西洋都好「熱鬧」，幾場颶風匯集

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】2011號熱帶氣旋 紅霞 NOUL（13W）

都話㗎啦，越調越高

希望啦，但而家都仲有3日得25度喎

氣象討論
請繼續在此帖文集中討論

而家落大雨

好撚大乳

港島區陸沉咁款

日日都落大雨

幾時先出太陽，好撚凍

真

交合改icon未呀

平時嘅九月應該係咩天氣？

日頭仲係會熱，但夜晚開始會涼D
大概26-32度左右，
落雨就多數同打風有關

已不知成為習慣

有無人慣左連續兩年十號波 而家回復正常反而唔慣

今年差30km就十號波

懷念果時山竹去到TOPIC #38,痴線

仲要其中唔知幾多個post係破格5000個回覆

今日個預報又炒車

好好天交合都穿唔到30度變撚左最凍反而係今日

遲d又上返27-31
仲以為已經入秋

9月尾先27-31度應該啦之前10月都仲28-33度，今年睇黎冇，希望下個月月尾先再次落返24度

你快d移民去非洲

佢應該縮返入佢老母個閪度常年36.5度

其實天文台係咪唔想人放假出街 呢幾個月好多個星期日報行雷落雨 最後出猛太陽雨又冇滴

配合政府防疫

JTWC: TS
HKO:

Jma咪一樣

Jma:過到嚟先算

TROPICAL DEPRESSION 1006 HPA
AT 24.0N 134.1E SEA SOUTH OF JAPAN ALMOST STATIONARY.
POSITION POOR.
MAX WINDS 30 KNOTS NEAR CENTER.
WARNING.

拿 比左W

唔好浪費白海豚呢個香港名